{
  "DifficultArt": [
    {
      "question": "Sumer, Akkad, Assyria và Babylon là những nơi xuất hiện nền mĩ thuật thế giới ở:",
      "answerA": "Ai Cập.",
      "answerB": "Lưỡng Hà.",
      "answerC": "Ấn Độ.",
      "answerD": "Địa Trung Hải.",
      "correct": "Lưỡng Hà"
    },
    {
      "question": "Đâu là nơi diễn ra nền mĩ thuật thế giới cổ đại:",
      "answerA": "Dọc theo hạ lưu sông Nin.",
      "answerB": "Lưu vực sông Ấn.",
      "answerC": "Khu vực thung lũng dọc theo Hoàng Hà và Trường Giang.",
      "answerD": "Cả A, B, C đều đúng.",
      "correct": "buc tranh 2"
    },
    {
      "question": "Ngôi đền thờ Althena có niên đại khoảng 500 năm trước Công nguyên nằm tại:",
      "answerA": "Hy Lạp.",
      "answerB": "Ai Cập.",
      "answerC": "Ấn Độ.",
      "answerD": "Lưỡng Hà.",
      "correct": "buc tranh 3"
    },
    {
      "question": "Bình gốm của nền văn minh Ấn Độ cổ đại có niên đại khoảng:",
      "answerA": "3 400 đến 3 000 năm TCN.",
      "answerB": "1 186 đến 1 172 năm TCN.",
      "answerC": "Năm 850 đến năm 1250.",
      "answerD": "500 năm TCN.",
      "correct": "buc tranh 4"
    },
    {
      "question": "Tượng đồng có niên đại khoảng năm 850 đến năm 1250 thuộc:",
      "answerA": "La Mã cổ đại.",
      "answerB": "Ấn Độ cổ đại.",
      "answerC": "Lưỡng Hà cổ đại.",
      "answerD": "Cả A, B, C đều sai.",
      "correct": "buc tranh 3"
    }
  ],

  "DifficultScience": [
    {
      "question": "Nhà khoa học nào dưới đây là người tìm ra vắc-xin chữa bệnh Dại?",
      "answerA": "Hippocrates",
      "answerB": "Louis Pasteur",
      "answerC": "Albert Einstein",
      "answerD": "Edward Jenner",
      "correct": "Louis Pasteur"
    },
    {
      "question": "Cuộc Cách mạng Công nghiệp bắt đầu vào thế kỷ nào?",
      "answerA": "Thế kỷ 18",
      "answerB": "Thế kỷ 19",
      "answerC": "Thế kỷ 17",
      "answerD": "Thế kỷ 20",
      "correct": "Thế kỷ 19"
    },
    {
      "question": "Theo các nhà thiên văn học, thành phần chủ yếu cấu tạo nên sao chổi là gì?",
      "answerA": "Kim loại",
      "answerB": "Đất đá",
      "answerC": "Dung nham nóng chảy",
      "answerD": "Băng",
      "correct": "Băng"
    },
    {
      "question": "Những nguyên tử nào chiếm tỉ lệ lớn nhất trong vỏ trái đất?",
      "answerA": "Oxy",
      "answerB": "Silic",
      "answerC": "Nhôm",
      "answerD": "Sắt",
      "correct": "Silic"
    },
    {
      "question": "Nhóm nguyên tố nào được gọi là \"khí hiếm\" và thường được sử dụng trong các bóng đèn huỳnh quang?",
      "answerA": "Halogen",
      "answerB": "Edelweiss",
      "answerC": "Noble gas",
      "answerD": "Alkali metal",
      "correct": "Noble gas"
    }
  ],

  "DifficultHistory": [
    {
      "question": "Trận chiến nào đánh dấu sự kết thúc Chiến tranh thế giới thứ nhất?",
      "answerA": "Trận Verdun",
      "answerB": "Trận Jutland",
      "answerC": "Trận Marne",
      "answerD": "Trận Amiens",
      "correct": "Trận Amiens"
    },
    {
      "question": "Ai là vị vua nổi tiếng của Ai Cập cổ đại xây dựng các đền thờ lớn, như Karnak và Luxor?",
      "answerA": "Thutmose III",
      "answerB": "Cleopatra",
      "answerC": "Ramesses II",
      "answerD": "Tutankhamun",
      "correct": "Ramesses II"
    },
    {
      "question": "Ai là người lãnh đạo của Đảng Cộng sản Việt Nam trong suốt chiến tranh miền Nam?",
      "answerA": "Hồ Chí Minh",
      "answerB": "Võ Nguyên Giáp",
      "answerC": "Lê Duẩn",
      "answerD": "Phạm Văn Đồng",
      "correct": "Lê Duẩn"
    },
    {
      "question": "Năm 1789, cuộc nổi dậy nào đã diễn ra ở Tây Nguyên chống lại chính quyền Nguyễn Ánh?",
      "answerA": "Nổi dậy Tây Sơn",
      "answerB": "Nổi dậy Quang Trung",
      "answerC": "Nổi dậy Liên Minh",
      "answerD": "Nổi dậy Tây Ninh",
      "correct": "Nổi dậy Liên Minh"
    },
    {
      "question": "Điều gì đã đánh dấu sự kiện Hồi giáo Mặt trời tại Huế năm 1963?",
      "answerA": "Cuộc Đảo chính thất bại",
      "answerB": "Sự kiện Thiền viện Quốc Học",
      "answerC": "Áp đặt Nghị quyết 9 của Diệm",
      "answerD": "Cuộc Tổng tiến công Tết Mậu Thân",
      "correct": "Cuộc Đảo chính thất bại"
    }
  ],

  "DifficultGeography": [
    {
      "question": "Rừng mưa nhiệt đới Amazon trải rộng trên bao nhiêu quốc gia và vùng lãnh thổ?",
      "answerA": "6",
      "answerB": "7",
      "answerC": "8",
      "answerD": "9",
      "correct": "9"
    },
    {
      "question": "Quốc gia nào diện tích nhỏ nhất thế giới?",
      "answerA": "Vantican",
      "answerB": "Monaco",
      "answerC": "Liechtenstein",
      "answerD": "Benin",
      "correct": "Vantican"
    },
    {
      "question": "Lúc mới tự trị, khu tự trị Việt Bắc có mấy tỉnh?",
      "answerA": "5 tỉnh, 2 huyện",
      "answerB": "5 tỉnh, 1 huyện",
      "answerC": "5 tỉnh, 3 huyện",
      "answerD": "5 tỉnh",
      "correct": "5 tỉnh, 1 huyện"
    },
    {
      "question": "Tên đèo nào có nghĩa là Sừng trời?",
      "answerA": "Đèo Pha Đin",
      "answerB": "Đèo Mã Pì Lèng",
      "answerC": "Đèo Khau Phạ",
      "answerD": "Đèo Xá Tổng",
      "correct": "Đèo Khau Phạ"
    },
    {
      "question": "Tên gọi Đà Lạt có ý nghĩa gì?",
      "answerA": "Suối cho người Lạch",
      "answerB": "Cho người khác sự mát lành",
      "answerC": "Vui vẻ, sung sướng",
      "answerD": "Rừng sương",
      "correct": "Suối cho người Lạch"
    }
  ]
}
